LWQ qmail kurulum scripti.
Author: Cagri Ersen
cagri.ersen@gmail.com
Surum: 1.0 (23.12.2012)

 Bu script, CentOS 6.x uzerine http://www.lifewithqmail.org/
adresinde anlatildigi sekli ile qmail kurmak icin hazirlanmistir.
Scripti kullanarak komutlar ve ayarlamalarla ugrasmadan bir qmail
sunucusu kurabilirsiniz.

 Script smtp gateway vs. gibi ihtiyaclar icin hizli qmail kurulumunu
hedeflediginden dolayi sadece qmail-send ve qmail-smtpd'den olusan
temel qmail bilesenlerinin kurulumunu icermektedir. Eger qmail icin
yazilmis diger bilesenleri de sisteminize yuklemek istiyorsaniz ilgili
paketleri manuel olarak kurmaniz gerekir. 
Boyle bir durum icin  qmailtoaster'i tercih etmenizi oneririm.

Kuruluma baslamadan once lutfen asagidaki uyarilari dikkate aliniz.

Bu scriptin gerceklestirecegi islem adimlari soyledir:

- Root ile login olunup olunmadiginin kontrolu.
- Kurulumun ihtiyac duydugu paketlerin kontrolu; yoksa kurulmasi. 
- Sendmail'in durdurulmasi ve startup'tan kaldirilmasi.
- Paketlerin /qmail-downloads dizinine download edilmesi.
          a - netqmail-1.06.tar.gz
          b - ucspi-tcp-0.88.tar.gz
          c - daemontools-0.76.tar.gz
- Herhangi bir baglanti sorununa karsi paketlerin check edilmesi.
- Paketlerin uncompress edilmesi ve kurulum dizinlerine tasinmasi.
- Qmail icin grup ve kullanici tanimlamalari.
- netqmail'in derlenmesi ve install edilmesi.
- ucspi'nin derlenmesi ve install edilmesi.
- daemontools'un derlenmesi ve install edilmesi.
- Kurulum sonrasi yapilandirma islemleri.

Sisteminizde download edilecek tum paketler ve dosyalar http://www.syslogs.org/qmail 
adresinde bulunmaktadir.

UYARI:

 Sisteminizde qmail daha onceden kurulmussa bu scripti calistirmayin!
aksi taktirde sistemde problemler meydana gelebilir. Herhangi bir sebeple
olusabilecek problemlerden oturu sorumluk kabul edilmemektedir.
Daha fazla bilgi icin http://www.syslogs.org/qmail-kurulum-scripti-centos6x 
adresine bakabilirsiniz.

 Bu script kullanilarak yapilan qmail kurulumlarini uninstall etmek uzere
quninstall.sh isimli scripti kullanabilirsiniz. Ancak quninstall.sh scripti
bir takim dizinleri ve dosyalari sistemden kaldirdigi icin ne yaptiginizi
bilmiyorsaniz uninstall.sh dosyasini kesinlikle calistirmayiniz. 

Herhangi bir sorun ile karsilasmaniz durumunda lutfen mail atarak durumu bildiriniz.
